俾Trump行政命令嚇親 持綠卡華人紛紛報名入美籍

被川普嚇的 華人報名入籍人數大增

擔心出入境被攔、綠卡拿福利出問題、以後入籍審查更嚴 申請公民圖自我保護

【大紀元2017年02月03日訊】（大紀元記者蔡溶紐約報導）

川普總統上週末開啟移民限制令，到現在才過幾天，雖然他的移民計畫中還沒有看到對持合法綠卡的人有何直接影響，很多華人移民已憂心忡忡，覺得拿綠卡也未必保險，最安全是成為美國人。

紐約中華公所昨天（2月2日）的入籍協助班人數爆棚，報名入籍的人比上週多了三倍有多。許多拿綠卡十幾年的人士改變初衷，積極入籍，希望早日歸化成為公民。

中華公所每週四都有專門的義工，免費協助報名入籍的人填寫入籍申請表，提供入藉口試參考資料，並指導申請者將表格郵寄至移民局。義工吳先生說，以往的週四只有約十人來報名，可是昨天從上午10點至下午1點多，根據報名表格，2、3個小時內已有35人要求入籍。

「簡直爆了棚」，吳先生說，去年美國公民與移民服務局（USCIS）宣佈將執行新的收費價格前，週四一天「入籍工作坊」的人數一度突增到20多人。從去年12月23日起，人數開始回落，因為歸化入籍申請費已經從595美元升至640美元。可是隨著川普的行政令一個接一個出來，「入籍工作坊看來又要迎來高潮」。

中華公所英文秘書譚煥瑜舉著昨天來報名入籍的登記表說，入籍人數爆棚。 (蔡溶/大紀元)

垃圾人種

支那狗改不了吔屎。

80歲老華人急入籍

80多歲的陳老先生有綠卡，卻從來沒有申請公民身份，他的太太十幾年前就歸化成為美國公民，他還是不肯入籍，覺得「入籍很麻煩，這麼大年紀了，還要讀書，記不了這麼多道題，又不會英文。」可是，老先生一夜之間下定決心，入籍的想法變得強烈，昨天一大早就到華埠老人中心，匆匆告訴中心負責人：他要入籍了 ！

華埠老人中心主任陳慕貞說，老人中心很多老人已歸化入籍，但也有很多老人和陳老先生一樣，距離公民身份僅有一步之遙，卻缺少入籍的意願，因為除了投票權外，綠卡的待遇和公民沒太大區別。

可是，川普政府當政下，「綠卡還能保證安全嗎？」陳慕貞說，中心的老人們這段時間「個個看了新聞，都在討論這個問題。」大家說，很多老人領政府福利白卡和糧食券，通常海外旅行一個月內返美，福利不會停掉，如今，局勢「日新月異」，川普將如何對待非公民難以預測，「他們個個擔心，出國後回不來了 。」

陳老先生今次決心入籍，陳慕貞說，應該是川普的政策刺激的。「當然入了籍方便，畢竟已經在美國定居了這麼多年。」陳慕貞說，其他老人們最好打消疑慮，針對老人的入籍考試已經簡化很多，考官也不會下很難的題給老人。

成為公民圖自我保護

華策會多元化服務中心的主管歐陽朱迪說，他們的入籍工作坊在律師的指導下進行，提供一站式服務，上個月服務了11名入籍人士，這個月剛開始兩天，就有四人要求入籍服務，「入籍申請增加與川普多少有些關係」。華策會的另一名工作人員笑稱：趕快入籍，政策變化難料，川普大力增加移民執法，如果入籍審核也加嚴，以後的入籍之路恐更難。

中華公所英文秘書譚煥瑜說，入籍報名人數爆棚，原因有三：擔心出入境被攔、被移民局取消綠卡身份，擔心綠卡拿福利出問題，擔心以後入籍審查更嚴。很多華人移民現在心驚膽顫，而成為公民後再不用擔心這些問題，公民的身份總比永久居留有更多權益。

責任編輯：艾倫

link:

愛國華人

大巴大巴車落啲愛國撚到

侵侵快手成咁，相信唔會太多人上到車，就算上到車都可以用其他行政命令KO你個美國籍

越打壓越入籍
中國人你估咁易搞得掂

以前黑鬼個套可能搞唔掂，但當奴侵個套係話搞你就搞你，加上佢可以不停簽發d屈機既行政命令，整體就好似開左金手指一樣

好耐未聽過金手指依個Term

我都想入藉

行政命令根本就係聖旨
就算將來會俾法院或下屆總統推返都可以搞左你先

Senate 2/3 反對個行政命令會過唔到
（記得係）
不過就好似要重選

呢隻金手指已經冇咩可能過唔到

入藉要考乜架？

有冇人講下綠卡同美籍有咩分別? 平時聽人講專業, 投資移民係綠卡定美籍

咪姐係DQ差唔多

支那狗

綠卡 之後坐五年移民監 考個試宣誓就可以入藉